<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Новостная лента</title>
    <link>http://localhost/BORISOV/2018/PHP_LEVEL3/news/news.php</link>
    <item>
      <title>Через трое суток без сна я терял сознание». Монологи людей с расстройством сна </title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[Больше половины россиян не высыпаются в рабочие дни, а компании теряют 190 миллиардов рублей в месяц из-за невыспавшихся сотрудников. Люди с расстройствами сна рассказали «Снобу» о том, как жить, если никак не получается выспаться ]]></description>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 21:10:35 +0300</pubDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <title>Как правильно использовать margin:</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[Здравствуйте, я обучаюсь навыкам верстки и столкнулся с таким вопросом - когда применяют margin: 0 auto?

Расскажите, в каких ситуациях это применяют, так как до сих пор не понимаю, почему в некоторых случаях этот прием не работает.

Буду очень благодарен, если кто-то откроет мне глаза на это.]]></description>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 21:56:34 +0300</pubDate>
      <category>Политика</category>
    </item>
    <item>
      <title>Новости сайта | ДЕТСКО - ЮНОШЕСКАЯ - Краснодар</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[в просторном холе дворца спорта «ОЛИМП» по улице Береговая 144, на живописном берегу Кубани прошло первенство МО город Краснодар по классическим русским шашкам среди юношей и девушек. Более тридцати Краснодарских школьников вышли на соревнование за почетные]]></description>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 21:38:34 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <title>Нервничать полезно</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[Кажется, ученые уже не раз предупреждали: тревожность и низкая самооценка напрямую связаны с повышенным риском смертности. Однако психологи из Эдинбургского университета решили заново проверить эту аксиому, изучив данные 321 456 участников Биобанка Великобритании. Выяснилось, что при условии корректировки самооценки добровольцев нейротизм на 11% снижал вероятность смерти от сердечно-сосудистых и на 13% — от респираторных заболеваний. Причем все подверженные повышенной тревожности участники эксперимента курили, редко ели фрукты и вели малоподвижный образ жизни. И хотя нейротизм не связан с профилактикой болезни, по мнению ученых, он вполне может способствовать лечению уже выявленного заболевания.]]></description>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 21:33:42 +0300</pubDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <title>У него была простая, даже провинциальная внешность</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[9 марта 1923 года состояние здоровья Ленина резко ухудшилось, и столь же быстро обострилась борьба потенциальных наследников вождя мирового пролетариата. Сталина никто не считал фаворитом в этой аппаратно-политической гонке. Он проигрывал соперникам и как теоретик, и как оратор, и как организатор. Но имел одно важнейшее качество, которое позволило ему победить.]]></description>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 21:33:02 +0300</pubDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
  </channel>
</rss>
