<?xml version="1" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0">корневой</rss>
<channel>rbc<link>C:\OpenServer\domains\localhost\BORISOV\2018\PHP_LEVEL3\DAY4_XML\xml\DOM\RSS_DOM\create_DOM_Doc.php</link><title>Служебные романы: почему бумажные трудовые книжки отменяют досрочно </title><description>Работодателям не придется шесть лет дублировать сведения о трудовой деятельности сотрудников в бумажном виде после перехода на электронные трудовые книжки с 2020 года, следует из доработанной версии законопроекта Минтруда&#13;
&#13;
Фото: Екатерина Кузьмина / РБК&#13;
Министерство труда и социальной защиты отказалось от идеи обязать работодателей дублировать сведения о трудовой деятельности сотрудников в электронном и бумажном виде. Из доработанной версии законопроекта (есть у РБК) исключили положение о переходном периоде до 2027 года.&#13;
&#13;
Минтруд внес в правительство соответствующий пакет поправок в Трудовой кодекс 10 декабря, сообщил министр труда Максим Топилин. В распоряжении РБК есть версия законопроекта, направленная на рассмотрение Российской трехсторонней комиссии по регулированию социально-трудовых отношений (координационный орган, в работе которого участвуют представители правительства, работодателей и профсоюзов) 7 декабря.&#13;
&#13;
Согласно документу, работодатели с 2020 года должны хранить информацию о деятельности сотрудников в электронном виде и передавать ее в Пенсионный фонд (ПФР). Это данные о приеме на работу, должности, специальности, профессии сотрудника. Система позволит сократить траты на документооборот, избежать подделки документов и защитить трудовые права работников, следует из пояснительной записки к законопроекту.&#13;
&#13;
Как будет вводиться электронная трудовая книжка&#13;
&#13;
С 1 января 2020 года сведения будут передаваться в информационную систему ПФР.&#13;
Работодатели будут обязаны продолжать вести бумажную трудовую книжку для сотрудников, которые изъявили такое желание (через письменное заявление) до 2021 года.&#13;
После 2021 года только электронная трудовая книжка будет у тех, кто впервые в жизни устроился на работу.&#13;
&#13;
При увольнении работодатель будет обязан выдать сотруднику сведения о трудовой деятельности в бумажном виде, заверенные надлежащим образом.&#13;
С 2021 года у работодателя можно будет получить информацию только о последнем месте работы. За справкой обо всей трудовой деятельности нужно будет обращаться в многофункциональные центры (МФЦ) или ПФР.&#13;
Пресс-служба Минтруда подтвердила РБК, что направленная в правительство редакция законопроекта предусматривает эти положения.&#13;
&#13;
Почему необходим ускоренный переход&#13;
&#13;
Изначально Минтруд выступал за шестилетний период адаптации. Предыдущая версия законопроекта предлагала дублировать информацию о трудовой деятельности как на бумаге, так и в цифровом виде вплоть до 2027 года. Позицию министерства Топилин обосновывал тем, что отказ от традиционной трудовой книжки может быть болезненным для старшего поколения, которое относится к ней как к паспорту. Как показал опрос Минтруда, 57% россиян не готовы отказаться от традиционного документа.&#13;
&#13;
За ускоренный переход выступают Российский союз промышленников и предпринимателей (РСПП) и представители АНО «Цифровая экономика» (от имени бизнеса реализует программу развития цифровой экономики в России). Пенсионный фонд уже технически готов обрабатывать необходимую для перехода на новую систему информацию, отмечал заместитель предправления ПФР Алексей Иванов.&#13;
&#13;
Двойной документооборот в течение шести лет существенно увеличил бы издержки работодателей. Бизнес и так несет гигантские расходы на бумажный документооборот, отмечал глава Сбербанка Герман Греф. Ускоренный переход позволит работодателям экономить 62 млрд руб. в год, подсчитали специалисты ​Сбербанка, который участвует в пилотном проекте.&#13;
&#13;
РСПП в целом поддержал новую версию, но предложил ряд изменений, отмечается в материалах к законопроекту:&#13;
&#13;
освободить работодателя от обязанности вести бумажную трудовую книжку, если работник с 2021 года меняет работу (даже если в 2020 году такой работник попросил продолжить ведение его трудовой книжки в бумажном виде);&#13;
убрать из законопроекта положение об обязанности работодателя выдавать сотруднику трудовые сведения на бумажном носителе при увольнении.&#13;
Как следует из документа, Минтруд не учел эти предложения. За год в России меняют работу 28% трудящихся, и они в таком случае могут лишиться права сохранить бумажную трудовую книжку на новом месте работы, поясняется в документе. За информацией им придется обращаться в М&#13;
&#13;
</description><category>Политика</category><source>https://www.rbc.ru</source><title>Новости сайта | ДЕТСКО - ЮНОШЕСКАЯ - Краснодар</title><description>в просторном холе дворца спорта «ОЛИМП» по улице Береговая 144, на живописном берегу Кубани прошло первенство МО город Краснодар по классическим русским шашкам среди юношей и девушек. Более тридцати Краснодарских школьников вышли на соревнование за почетные</description><category>Спорт</category><source>chess.centerstart.ru/taxonomy/term/26</source><title>Нервничать полезно</title><description>Кажется, ученые уже не раз предупреждали: тревожность и низкая самооценка напрямую связаны с повышенным риском смертности. Однако психологи из Эдинбургского университета решили заново проверить эту аксиому, изучив данные 321 456 участников Биобанка Великобритании. Выяснилось, что при условии корректировки самооценки добровольцев нейротизм на 11% снижал вероятность смерти от сердечно-сосудистых и на 13% — от респираторных заболеваний. Причем все подверженные повышенной тревожности участники эксперимента курили, редко ели фрукты и вели малоподвижный образ жизни. И хотя нейротизм не связан с профилактикой болезни, по мнению ученых, он вполне может способствовать лечению уже выявленного заболевания.</description><category>Культура</category><source>https://snob.ru/selected/entry/135088</source><title>У него была простая, даже провинциальная внешность</title><description>9 марта 1923 года состояние здоровья Ленина резко ухудшилось, и столь же быстро обострилась борьба потенциальных наследников вождя мирового пролетариата. Сталина никто не считал фаворитом в этой аппаратно-политической гонке. Он проигрывал соперникам и как теоретик, и как оратор, и как организатор. Но имел одно важнейшее качество, которое позволило ему победить.</description><category>Культура</category><source>https://www.kommersant.ru/doc/3569120</source></channel>
